---
categories:
- Рефлексотерапия
color: black
date: 2017-03-29T18:07:57+03:00
description: Баночный массаж
draft: false
img: vak1.jpg
menu:
  main:
    parent: reflex
    weight: 10
slug: banki
tags:
- массаж
- показания
- противопоказания
title: Вакуум терапия
weight: 10
---

Вакуум терапия пришла к нам с Востока (Япония, Китай, Монголия, Корея, Таиланд). На Востоке издавна для оздоровления организма
использовались банки, нередко сочетая вакуум терапию и иглотерапию. В восточных странах применяли банки, имеющие различные
размеры и формы, использовались не только стеклянные банки, но также керамические и бамбуковые. 
<!--more-->

{{< vgallery side="right" >}}
  {{< vimg src="vak1.jpg" >}}
  {{< vimg src="vak2.jpg" >}}
  {{< vimg src="vak3.jpg" >}}
{{< /vgallery >}}

Согласно современным научным представлениям в основе развития заболеваний человека лежат расстройства кровообращения, особенно
микроциркуляторного русла мягких тканей, вследствии чего в организме каждого человека формируются и накапливаются внутритканевые
«озёра застойной жидкости и груды рубцовых завалов», которые существующими методами не поддаются диагностике и лечению. Вакуум
терапия помогает нормализовать кровообращение, «разогнать» застойные тканевые жидкости и восстановить питание и дренаж тканей.

В основе действия баночного массажа лежит рефлекторный метод, основанный на возникновении гиперемии (покраснении) кожных
покровов создавшимся в банке вакуумом, который вызывает местный прилив крови и лимфы к коже из глубоколежащих тканей, что
оказывает рефлекторное воздействие на сосуды внутренних органов. Кроме того, в области воздействия образуются биологически
активные вещества, стимулирующие обменные и восстановительные процессы.


<br/>
#### Вакуум-терапия является:
- Одним из самых эффективных и доступных физиологических методов оздоровления организма без помощи медикаментов. Данный метод
  действует через мобилизацию собственных ресурсов человеческого организма, помогая ему избавиться от заболевания, используя
  свои силы.
- Действенным и одним из наиболее эффективных методов предупреждения разнообразных заболеваний.
- Методом, способствующим быстрому и безопасному купированию (снятию) болевых синдромов при различных заболеваниях.
- Методом, активизирующим микроциркуляцию всех жидкостных средств в организме, что способствует быстрому обновлению и омоложению тканей.
- Методом, способствующим быстрому и качественному очищению организма от накопившихся в нем токсичных продуктов обмена веществ.


<br/>
#### При проведении баночного массажа достигаются следующие результаты:
- Улучшается периферическая циркуляция крови, лимфы и межтканевой жидкости
- Устраняются явления застоя, усиливаются обмен веществ и кожное дыхание в массируемом участке тела
- Из организма пациента выводятся токсины, недоокисленные и вредные вещества
- Ускоряется процесс регенерации (обновления) и омоложения тканей
- Усиливается снабжение организма кровью, кислородом и питательными веществами
- Кожа становится упругой, повышается её сопротивляемость к температурным и механическим факторам
- Улучшается сократительная функция мышц, повышается их тонус и эластичность
- Возрастает подвижность связочного аппарата
- Повышается общий иммунитет организма.


<br/>
#### Показания
- Застойно-ишемическая болезнь скелетных мышц и соединительной ткани и её последствия – фиброзно-рубцовые изменения мягких
  тканей
- Остеохондроз позвоночника
- Артриты и артрозы суставов
- Радикулит, миозит, ишиас
- Острые миофасциальные боли в шее, спине, конечностях
- Реабилитация посттравматических состояний опорно-двигательного аппарата.
- Профилактика спортивного травматизма.
- Программа повышения функциональных возможностей спортсменов.
- Профилактика ишемической болезни сердца, атеросклероза сосудистого русла, вегето-сосудистых неврозов.
- Хронические пневмонии, трахеобронхиты
- Синдром хронической усталости
- Бессонница, головные боли
- Начальные проявления недостаточности мозгового кровообращения и их последствия: дисциркуляторная энцефалопатия, нарушение
  кровотока позвоночных артерий
- Стресс и стрессассоциированная патология
- Косметология: тренинг и миолифтинг мышечных структур тела, включая мышцы и кожу лица разглаживание морщин, отвислых
  подбородков, уменьшение массы и объемов тела и лица, вакуумная антицеллюлитная терапия, профилактика и лечение
  преждевременного старения тканей и органов.

Лечебное влияние локальной вакуум терапии на патологически измененные ткани весьма условно можно подразделить на несколько
взаимосвязанных фаз, каждая из которых имеет свои особенности реакции тканей :

- 1-я фаза — тканевого метаболического «микровзрыва» (первые 5 процедур).
- 2-я фаза — терапевтическая (приблизительно с 6-й по 13-ю процедуру).
- 3-я фаза — реконструктивно-восстановительная (последующие процедуры).

<br/>
#### Противопоказания к применению
- Злокачественные и доброкачественные образования
- Заболевания кожи (экзема, дерматит, гнойные и грибковые поражения кожи)
- Большие пигментные и родимые пятна на месте воздействия
- Склонности к кровоточивости
- Судорожные состояния (эпилепсия)
- Декомпенсированные заболевания сердечно-сосудистой системы
- Болезни крови
- Острые инфекции
- Судорожные припадки
- Тромбофлебит
- Варикозное расширение вен II-III степени
- Инфаркт миокарда в остром периоде
- ГБ (гипертоническая болезнь) III степени
- Вторая половина беременности.

Банки не ставятся на область глаз, ушей, сосков молочных желез и беременным на живот. Процедуры вакуумного массажа назначаются и проводятся только медицинским персоналом.



